\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{color}
\usepackage[linesnumbered,ruled,vlined]{algorithm2e}



\usepackage{pgf,tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{fit}
\usetikzlibrary{shapes}
\usetikzlibrary{calc}

\newcommand{\grad}{\nabla_\theta}
\newcommand{\gradd}{\nabla_{\gamma_{H_t}}}
\newcommand{\gradf}{\nabla_{\theta_{H_\tau}}}
\newcommand{\softmax}{\text{softmax}}
\newcommand{\xor}{\text{xor}}

\newcommand{\R}[1]{\mathbb{R}^{#1}}
\newcommand{\N}[1]{\left\|#1\right\|_2}

\definecolor{mauve}{rgb}{0.8,0.5,0.8}
\definecolor{vert}{rgb}{0.7,1.0,0.7}
\definecolor{max}{rgb}{0,0.8,0}


\usepackage{auxcommandes}

%\usetheme{Warsaw}
\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Berlin}
\usecolortheme{Beaver}

\title{ PPP - Restructuration de question}

\author{ Raphaël Charrondière  }
\date{ \today}
\subject{ PPP - Restructuration de question }

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents%[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Préparation}

\begin{frame}
\frametitle{Adapter les questions au machine learning}
\begin{itemize}
\item Réduction du dictionnaire souhaité : utilisation de synonymes ?

\item Ce que l'on ne peut pas utiliser tel quel : les formules mathématiques ou tout nombre (il y a en trop !), les remplacer par \#NOMBRE(i)\#

\item Les noms (car de nouveaux peuvent apparaitre)  les remplacer par \#NOM(i)\#. 
\item On peut créer plus de tags comme LIEU, etc. (mais est-ce utile ?)
\item En dehors des tags, tout mot appartient au dictionnaire anglais
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Représentation d'une requête}

\begin{frame}
\frametitle{Définitions}
\textbf{Espaces :}
\begin{itemize}
\item On définit $R$ et $P$ des espaces vectoriel de $\mathbb{R}$ à dimension finie. 
\item On définit  $A=RxPxR$
\end{itemize}

\textbf{Fonctions :}
\begin{itemize}
\item Contracter : $A\rightarrow R$
\item Décontracter :  $R\rightarrow A$
\item Fusion : $AxA\rightarrow A$
\end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}
\frametitle{Dictionnaire}

\begin{defi}
Le dictionnaire lie un mot ou un tag à un triplet de type $A$.

On écrira $(m.s,m.p,m.o)$ le triplet du mot $m$.
\end{defi}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Construction d'une représentation de question - Cas 1}
\parseroutput

On se base sur l'arbre de parsage.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Construction d'une représentation de question - Cas 2}
\begin{center}
\synthesis
\end{center}

Moins intéressant car nécessite une question sous forme normale, mais évite la fonction fusion. 
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{De la représentation vers la forme normale}
\begin{algorithm}[H]
\DontPrintSemicolon  % Some LaTeX compilers require you to use \dontprintsemicolon instead
\KwIn{$\delta>0$ and $a\in A$}
\KwOut{the request three}
$(s,p,o) \gets \text{Decontracter}(a)$\;
Find m s.t. $\N{m.s-s}<\delta$ if also minimal \;
\lIf{m exists}{$s \gets m.s$}
\lElse{$s \gets C(\delta,s)$} 
Find m s.t. $\N{m.o-o}<\delta$ if also minimal \;
\lIf{m exists}{$o \gets m.o$}
\lElse{$o \gets C(\delta,o)$} 
$p \gets \text{argmin}_m.r (\N{m.r-m.p})$\;
\Return{$(s,r,o)$}\;
\caption{ C : From representation to three}
\end{algorithm}

\end{frame}

\section{Apprendre}

\begin{frame}
\frametitle{Warning}
A aucun moment on ne peut souhaiter Contracter et Décontracter être des fonctions réciproque, même pour des requêtes simple.

Décontracter(Contracter) $\neq$ Id

Contracter(Décontracter) $\approx$ Id

$$ $$

On voudrait minimiser $||$(Calculé par forme normale- Réponse réelle)$||_2$ 

(En prenant les représentations du dictionnaire). Cependant il est certainement illusoire d'espérer tout faire en un coup. Sans doute apprendre les correspondances du dictionnaire est la première chose à faire.
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Apprendre à placer les mots}
A partir des requêtes simples à 3 mots 

(m1=Sujet, m2=prédicat, m3=objet)

 on peut apprendre à placer m1.s, m2.p et m3.o
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Apprendre les fonctions}
Minimiser $\sum_{a,b\in A \ a\sim b} \N{\text{Contracter}(a)-\text{Contracter}(b)}$

Minimiser $\N{\text{reponse}(C(\delta,\text{Contracter(Req simple)))-resultat}}$
\end{frame}

\end{document}